ğŸ“˜ UNIT 4 â€“ SEARCHING AND SORTING  
--------------------------------------------  
(Questions 1â€“20)

Q1. Which of the following algorithms is NOT a searching algorithm?  
a) Linear search  
b) Binary search  
c) Selection sort  
d) Interpolation search  

Q2. The time complexity of linear search in the worst case is _______.  
a) O(1)  
b) O(log n)  
c) O(n)  
d) O(nÂ²)  

Q3. Fill in the blank: Binary search can only be applied on _______ data.  
a) Random  
b) Unsorted  
c) Sorted  
d) Partially sorted  

Q4. The best case time complexity of binary search is _______.  
a) O(1)  
b) O(n)  
c) O(log n)  
d) O(n log n)  

Q5. Which of the following searching techniques works based on the position formula:  
`pos = low + [(key - arr[low]) * (high - low) / (arr[high] - arr[low])]`?  
a) Linear search  
b) Binary search  
c) Interpolation search  
d) Fibonacci search  

Q6. What is the space complexity of binary search (recursive version)?  
a) O(1)  
b) O(n)  
c) O(log n)  
d) O(n log n)  

Q7. Which sorting algorithm repeatedly compares adjacent elements and swaps them if they are in wrong order?  
a) Bubble sort  
b) Insertion sort  
c) Selection sort  
d) Merge sort  

Q8. Fill in the blank: In selection sort, the smallest element is placed at the _______ of the list in each pass.  
a) Beginning  
b) End  
c) Middle  
d) Random position  

Q9. What is the time complexity of bubble sort in the best case (already sorted)?  
a) O(nÂ²)  
b) O(n log n)  
c) O(n)  
d) O(1)  

Q10. Which sorting algorithm works by inserting each element into its correct position among previously sorted elements?  
a) Bubble sort  
b) Insertion sort  
c) Selection sort  
d) Merge sort  

Q11. Fill in the blank: The merge sort algorithm is based on the _______ principle.  
a) Divide and conquer  
b) Decrease and conquer  
c) Greedy method  
d) Dynamic programming  

Q12. Which of the following has the best average case time complexity?  
a) Bubble sort  
b) Selection sort  
c) Insertion sort  
d) Quick sort  

Q13. What is the worst-case time complexity of quick sort?  
a) O(n log n)  
b) O(nÂ²)  
c) O(log n)  
d) O(1)  

Q14. Fill in the blank: In quick sort, the element used to divide the array is called _______.  
a) Pivot  
b) Splitter  
c) Divider  
d) Marker  

Q15. Which sorting algorithm is considered stable?  
a) Quick sort  
b) Merge sort  
c) Selection sort  
d) Heap sort  

Q16. What is the time complexity of merge sort in the worst case?  
a) O(n)  
b) O(log n)  
c) O(nÂ²)  
d) O(n log n)  

Q17. Fill in the blank: The number of passes required to sort n elements using bubble sort is _______.  
a) n  
b) n â€“ 1  
c) log n  
d) nÂ²  

Q18. In insertion sort, if the input is already sorted, the number of swaps performed is _______.  
a) n â€“ 1  
b) 0  
c) n  
d) log n  

Q19. Which sorting algorithm is **non-comparative**?  
a) Merge sort  
b) Quick sort  
c) Radix sort  
d) Selection sort  

Q20. What is the time complexity of radix sort if there are `n` elements and `d` digits per element?  
a) O(n)  
b) O(n log n)  
c) O(dn)  
d) O(nÂ²)  

--------------------------------------------  
ğŸ”¹ ANSWER KEY â€“ UNIT 4 (Q1â€“Q20)
--------------------------------------------

1. c â€” Selection sort is a sorting algorithm, not searching.  
2. c â€” Linear search checks all n elements â†’ O(n).  
3. c â€” Binary search requires sorted input.  
4. a â€” Best case: middle element found at first step.  
5. c â€” Interpolation search uses position formula.  
6. c â€” Recursive version adds O(log n) stack space.  
7. a â€” Bubble sort compares adjacent elements.  
8. a â€” Selection sort places smallest at beginning.  
9. c â€” Optimized bubble sort â†’ O(n) if sorted.  
10. b â€” Insertion sort inserts in correct order.  
11. a â€” Merge sort uses divide and conquer.  
12. d â€” Quick sort usually fastest (O(n log n) avg).  
13. b â€” Worst case when pivot always smallest/largest â†’ O(nÂ²).  
14. a â€” Pivot divides array into subarrays.  
15. b â€” Merge sort maintains order â†’ stable.  
16. d â€” Merge sort always O(n log n).  
17. b â€” Bubble sort requires nâ€“1 passes.  
18. b â€” No swaps if already sorted.  
19. c â€” Radix sort works on digits, not comparisons.  
20. c â€” Radix sort = O(dn).  

--------------------------------------------  
ğŸ“˜ END OF SET 1 (UNIT 4: QUESTIONS 1â€“20)
--------------------------------------------


ğŸ“˜ UNIT 4 â€“ SEARCHING AND SORTING  
--------------------------------------------  
(Questions 21â€“40)

Q21. What will be the output of the following code?

int arr[] = {5, 2, 8, 3};
for (int i = 0; i < 3; i++) {
    for (int j = 0; j < 3 - i; j++) {
        if (arr[j] > arr[j + 1]) {
            swap(arr[j], arr[j + 1]);
        }
    }
}
for (int i = 0; i < 4; i++) cout << arr[i] << " ";

a) 8 5 3 2  
b) 2 3 5 8  
c) 5 2 3 8  
d) 3 2 5 8  

Q22. The number of comparisons in the best case for binary search on an array of 16 elements is _______.  
a) 1  
b) 2  
c) 4  
d) logâ‚‚16  

Q23. Fill in the blank: The key characteristic of selection sort is that it performs _______ swaps in total.  
a) n  
b) nâ€“1  
c) log n  
d) nÂ²  

Q24. What will be the output of linear search for value 7 in the array [3, 5, 7, 9, 11]?  
a) Index 2  
b) Index 3  
c) Index 4  
d) Not found  

Q25. Which searching algorithm is preferred when data is continuously changing?  
a) Linear search  
b) Binary search  
c) Interpolation search  
d) Fibonacci search  

Q26. Fill in the blank: In bubble sort, after k passes, the last k elements are guaranteed to be _______.  
a) Unsorted  
b) In their correct positions  
c) Randomly placed  
d) Duplicated  

Q27. The best case time complexity of insertion sort occurs when _______.  
a) Array is in reverse order  
b) Array is already sorted  
c) All elements are same  
d) Pivot chosen at random  

Q28. What is the auxiliary space of merge sort?  
a) O(1)  
b) O(n)  
c) O(log n)  
d) O(nÂ²)  

Q29. Which sorting algorithm can be easily implemented using recursion?  
a) Bubble sort  
b) Quick sort  
c) Insertion sort  
d) Selection sort  

Q30. Fill in the blank: The number of comparisons in selection sort for n elements is _______.  
a) (n â€“ 1)  
b) n(n â€“ 1)/2  
c) n log n  
d) nÂ²  

Q31. Which sorting algorithm is considered the fastest for large datasets (average case)?  
a) Quick sort  
b) Bubble sort  
c) Selection sort  
d) Insertion sort  

Q32. What is the time complexity of searching in a hash table (on average)?  
a) O(1)  
b) O(n)  
c) O(log n)  
d) O(nÂ²)  

Q33. Fill in the blank: In binary search, if the key is greater than mid element, the search continues in the _______ half.  
a) Left  
b) Right  
c) Middle  
d) Random  

Q34. Which sorting algorithm divides the list into two halves and merges them after sorting?  
a) Merge sort  
b) Quick sort  
c) Heap sort  
d) Selection sort  

Q35. What is the output of this pseudo-code?

arr = [4, 1, 3, 9];  
selectionSort(arr);

Output: _______

a) 1 3 4 9  
b) 4 3 1 9  
c) 1 4 3 9  
d) 3 1 4 9  

Q36. Which sorting technique is called **in-place** because it requires no extra memory?  
a) Merge sort  
b) Quick sort  
c) Counting sort  
d) Bucket sort  

Q37. Fill in the blank: The maximum number of comparisons in a binary search for n elements is _______.  
a) logâ‚‚n  
b) n  
c) n log n  
d) nÂ²  

Q38. The partition step in quick sort divides the array into _______.  
a) Two sorted halves  
b) Two unsorted halves  
c) Sorted and unsorted halves  
d) Random halves  

Q39. What is the average case time complexity of linear search?  
a) O(1)  
b) O(n)  
c) O(log n)  
d) O(nÂ²)  

Q40. Which of the following sorting algorithms is NOT stable?  
a) Bubble sort  
b) Insertion sort  
c) Quick sort  
d) Merge sort  

--------------------------------------------  
ğŸ”¹ ANSWER KEY â€“ UNIT 4 (Q21â€“Q40)
--------------------------------------------

21. b â€” After bubble sort â†’ 2 3 5 8.  
22. d â€” logâ‚‚16 = 4 comparisons (best case 1).  
23. b â€” Selection sort performs nâ€“1 swaps.  
24. a â€” Value 7 found at index 2 (0-based).  
25. a â€” Linear search works for changing data.  
26. b â€” Each pass places largest at end.  
27. b â€” Best when array already sorted â†’ O(n).  
28. b â€” Merge sort uses O(n) auxiliary space.  
29. b â€” Quick sort naturally recursive.  
30. b â€” Selection sort makes n(nâ€“1)/2 comparisons.  
31. a â€” Quick sort average O(n log n).  
32. a â€” Hashing average search = O(1).  
33. b â€” If key > mid, search right half.  
34. a â€” Merge sort divides and merges.  
35. a â€” Selection sort output â†’ 1 3 4 9.  
36. b â€” Quick sort modifies array in-place.  
37. a â€” At most logâ‚‚n comparisons.  
38. b â€” Quick sort partitions into two unsorted subarrays.  
39. b â€” Linear search scans half on average â†’ O(n).  
40. c â€” Quick sort not stable by default.  

--------------------------------------------  
ğŸ“˜ END OF SET 2 (UNIT 4: QUESTIONS 21â€“40)
--------------------------------------------


ğŸ“˜ UNIT 4 â€“ SEARCHING AND SORTING  
--------------------------------------------  
(Questions 41â€“60)

Q41. What will be the array after the first pass of bubble sort on [5, 3, 8, 4, 2]?  
a) [3, 5, 8, 4, 2]  
b) [3, 5, 4, 2, 8]  
c) [5, 3, 4, 2, 8]  
d) [2, 3, 4, 5, 8]  

Q42. Fill in the blank: Binary search reduces the search interval by a factor of _______ in each step.  
a) 1/2  
b) 1/3  
c) 2  
d) n  

Q43. The number of comparisons required for linear search in the best case is _______.  
a) n  
b) 1  
c) log n  
d) n â€“ 1  

Q44. What is the time complexity of insertion sort in the worst case?  
a) O(n)  
b) O(n log n)  
c) O(nÂ²)  
d) O(1)  

Q45. Which sorting algorithm divides the array into partitions based on a pivot element?  
a) Merge sort  
b) Quick sort  
c) Insertion sort  
d) Selection sort  

Q46. Fill in the blank: The time complexity of bubble sort and selection sort in the worst case is _______.  
a) O(n)  
b) O(nÂ²)  
c) O(log n)  
d) O(n log n)  

Q47. What will be the sorted output of insertion sort for the list [9, 5, 1, 4, 3]?  
a) [1, 3, 4, 5, 9]  
b) [9, 5, 1, 3, 4]  
c) [5, 9, 1, 4, 3]  
d) [1, 4, 3, 5, 9]  

Q48. The stability of a sorting algorithm means _______.  
a) Equal elements remain in same relative order  
b) It uses no extra space  
c) It runs in O(n log n)  
d) It cannot handle duplicates  

Q49. Which sorting algorithm does not perform well on linked lists?  
a) Merge sort  
b) Quick sort  
c) Insertion sort  
d) Bubble sort  

Q50. Fill in the blank: In merge sort, the number of comparisons in merging two sorted lists of sizes m and n is at most _______.  
a) m Ã— n  
b) m + n â€“ 1  
c) log(m + n)  
d) (m + n)Â²  

Q51. What will be the array after the second pass of selection sort on [6, 3, 8, 5]?  
a) [3, 6, 5, 8]  
b) [3, 5, 6, 8]  
c) [3, 8, 6, 5]  
d) [3, 6, 8, 5]  

Q52. Which searching algorithm does NOT require sequential access?  
a) Linear search  
b) Binary search  
c) Sequential search  
d) Sentinel search  

Q53. Fill in the blank: The total number of comparisons in bubble sort for n elements is approximately _______.  
a) nÂ² / 2  
b) n log n  
c) n  
d) nÂ²  

Q54. What is the auxiliary space used in quick sort (iterative implementation)?  
a) O(1)  
b) O(n)  
c) O(log n)  
d) O(nÂ²)  

Q55. Which sorting algorithm is based on counting the occurrences of each element?  
a) Bucket sort  
b) Counting sort  
c) Quick sort  
d) Radix sort  

Q56. Fill in the blank: In linear search, if the element is not found, the number of comparisons is _______.  
a) n â€“ 1  
b) n  
c) log n  
d) 2n  

Q57. Which of the following has the same time complexity for best, average, and worst cases?  
a) Merge sort  
b) Quick sort  
c) Insertion sort  
d) Selection sort  

Q58. What is the time complexity of sorting an array using quick sort when all elements are identical?  
a) O(1)  
b) O(n)  
c) O(n log n)  
d) O(nÂ²)  

Q59. Fill in the blank: The minimum number of passes required to sort 6 elements using bubble sort is _______.  
a) 6  
b) 5  
c) log n  
d) 4  

Q60. Which sorting algorithm is the most suitable for small datasets and nearly sorted data?  
a) Merge sort  
b) Quick sort  
c) Insertion sort  
d) Heap sort  

--------------------------------------------  
ğŸ”¹ ANSWER KEY â€“ UNIT 4 (Q41â€“Q60)
--------------------------------------------

41. a â€” First pass moves largest to end â†’ [3,5,8,4,2].  
42. a â€” Binary search halves the interval each step.  
43. b â€” Best case: found at first position â†’ 1.  
44. c â€” In reverse order â†’ O(nÂ²).  
45. b â€” Quick sort uses pivot-based partitioning.  
46. b â€” Both have O(nÂ²) worst case.  
47. a â€” Sorted list after insertion sort: [1,3,4,5,9].  
48. a â€” Stable = equal elements maintain order.  
49. b â€” Quick sort not efficient for linked lists.  
50. b â€” Merging takes â‰¤ m + n â€“ 1 comparisons.  
51. a â€” After 2 passes: [3,6,5,8].  
52. b â€” Binary search can directly access mid element.  
53. a â€” (nÂ² â€“ n)/2 â‰ˆ nÂ² / 2.  
54. c â€” Stack depth = O(log n).  
55. b â€” Counting sort counts frequency of elements.  
56. b â€” Must check all n elements if not found.  
57. a â€” Merge sort = O(n log n) in all cases.  
58. d â€” Identical elements â†’ worst partitioning â†’ O(nÂ²).  
59. b â€” Bubble sort â†’ n â€“ 1 passes = 5.  
60. c â€” Insertion sort good for small/nearly sorted data.  

--------------------------------------------  
ğŸ“˜ END OF SET 3 (UNIT 4: QUESTIONS 41â€“60)
--------------------------------------------


ğŸ“˜ UNIT 4 â€“ SEARCHING AND SORTING  
--------------------------------------------  
(Questions 61â€“80)

Q61. Which of the following algorithms is a **Divide and Conquer** algorithm?  
a) Merge sort  
b) Bubble sort  
c) Selection sort  
d) Insertion sort  

Q62. Fill in the blank: Binary search is efficient because it eliminates _______ of elements in each step.  
a) 1  
b) 2  
c) Half  
d) All  

Q63. Which sorting algorithm uses the concept of â€œminimum selectionâ€ in each pass?  
a) Bubble sort  
b) Selection sort  
c) Merge sort  
d) Insertion sort  

Q64. What will be the array after the first partition step of quick sort with pivot = 6 for [8, 4, 7, 2, 6, 5]?  
a) [4, 2, 5, 6, 8, 7]  
b) [6, 4, 2, 5, 8, 7]  
c) [2, 4, 5, 6, 7, 8]  
d) [4, 2, 6, 8, 5, 7]  

Q65. Fill in the blank: The time complexity of merge sort and quick sort (average case) is _______.  
a) O(nÂ²)  
b) O(n log n)  
c) O(log n)  
d) O(n)  

Q66. Which sorting algorithm works by comparing and inserting elements into a partially sorted list?  
a) Selection sort  
b) Insertion sort  
c) Bubble sort  
d) Quick sort  

Q67. The number of comparisons made in binary search for an array of 128 elements (worst case) is _______.  
a) 7  
b) 8  
c) logâ‚‚128  
d) Both b and c  

Q68. Fill in the blank: In bubble sort, if no swapping occurs in a pass, the array is _______.  
a) Partially sorted  
b) Fully sorted  
c) Reversed  
d) Random  

Q69. Which searching algorithm has an average time complexity of O(log log n)?  
a) Binary search  
b) Linear search  
c) Interpolation search  
d) Fibonacci search  

Q70. What is the main disadvantage of bubble sort?  
a) Complex to implement  
b) Requires extra memory  
c) Slow for large data  
d) Unstable algorithm  

Q71. Fill in the blank: Quick sort performs poorly when pivot element is always the _______.  
a) Middle element  
b) Random element  
c) Smallest or largest element  
d) None  

Q72. Which sorting algorithm can be easily adapted for singly linked lists?  
a) Bubble sort  
b) Merge sort  
c) Quick sort  
d) Selection sort  

Q73. Which of the following is TRUE about the stability of sorting algorithms?  
a) Merge sort is stable  
b) Quick sort is stable  
c) Selection sort is stable  
d) Heap sort is stable  

Q74. Fill in the blank: Counting sort and radix sort are examples of _______ sorting algorithms.  
a) Comparison-based  
b) Non-comparison-based  
c) Recursive  
d) Divide-and-conquer  

Q75. What is the auxiliary space required for counting sort?  
a) O(1)  
b) O(n)  
c) O(k) where k = range of input  
d) O(n log n)  

Q76. Which of the following best describes the working of radix sort?  
a) Sorts elements based on digits or bits  
b) Uses comparison of elements  
c) Requires recursion  
d) Works only on floats  

Q77. Fill in the blank: The best case time complexity of quick sort occurs when the pivot divides the array into _______.  
a) Unequal parts  
b) Two equal halves  
c) Random halves  
d) Single elements  

Q78. Which searching technique can be used efficiently on linked lists?  
a) Binary search  
b) Linear search  
c) Interpolation search  
d) Jump search  

Q79. The number of swaps in selection sort for n elements is always _______.  
a) n  
b) n â€“ 1  
c) n log n  
d) nÂ²  

Q80. Fill in the blank: Merge sort is preferred for large datasets because it has _______ time complexity in all cases.  
a) O(n)  
b) O(log n)  
c) O(nÂ²)  
d) O(n log n)  

--------------------------------------------  
ğŸ”¹ ANSWER KEY â€“ UNIT 4 (Q61â€“Q80)
--------------------------------------------

61. a â€” Merge sort follows Divide and Conquer.  
62. c â€” Binary search removes half of remaining elements per step.  
63. b â€” Selection sort picks minimum each pass.  
64. a â€” First partition with pivot=6 â†’ [4,2,5,6,8,7].  
65. b â€” Both merge and quick sort average at O(n log n).  
66. b â€” Insertion sort inserts into partially sorted section.  
67. d â€” logâ‚‚128 = 7 â†’ about 7-8 comparisons.  
68. b â€” No swaps = already sorted.  
69. c â€” Interpolation search has O(log log n) average time.  
70. c â€” Bubble sort is inefficient for large datasets.  
71. c â€” Poor pivot choice (min/max) â†’ worst O(nÂ²).  
72. b â€” Merge sort ideal for linked lists.  
73. a â€” Merge sort is stable; others are not by default.  
74. b â€” Counting & radix are non-comparison sorts.  
75. c â€” Counting sort requires auxiliary array of size k.  
76. a â€” Radix sort sorts digits one by one.  
77. b â€” Best case = pivot divides array equally.  
78. b â€” Linear search only practical for linked lists.  
79. b â€” Selection sort always swaps nâ€“1 times.  
80. d â€” Merge sort consistently O(n log n).  

--------------------------------------------  
ğŸ“˜ END OF SET 4 (UNIT 4: QUESTIONS 61â€“80)
--------------------------------------------


ğŸ“˜ UNIT 4 â€“ SEARCHING AND SORTING  
--------------------------------------------  
(Questions 81â€“100)

Q81. Which sorting algorithm is the best choice for **large datasets with random order**?  
a) Insertion sort  
b) Merge sort  
c) Quick sort  
d) Bubble sort  

Q82. Fill in the blank: Linear search is also called _______.  
a) Sequential search  
b) Indexed search  
c) Hash search  
d) Binary search  

Q83. Which of the following sorting algorithms does **not** require comparisons between elements?  
a) Counting sort  
b) Selection sort  
c) Quick sort  
d) Merge sort  

Q84. The space complexity of quick sort (recursive version) is _______.  
a) O(1)  
b) O(n)  
c) O(log n)  
d) O(nÂ²)  

Q85. What is the maximum number of comparisons required in binary search on a sorted list of 1000 elements?  
a) 10  
b) 11  
c) logâ‚‚(1000) â‰ˆ 10  
d) Both b and c  

Q86. Fill in the blank: The main advantage of merge sort is its _______ performance on large datasets.  
a) Inconsistent  
b) Predictable  
c) Slow  
d) Unstable  

Q87. Which of the following algorithms is **unstable** but **in-place**?  
a) Merge sort  
b) Quick sort  
c) Bubble sort  
d) Insertion sort  

Q88. What will be the array after one pass of insertion sort on [5, 3, 4, 1, 2]?  
a) [3, 5, 4, 1, 2]  
b) [4, 5, 3, 1, 2]  
c) [1, 3, 4, 5, 2]  
d) [5, 4, 3, 2, 1]  

Q89. Which searching technique is efficient for data stored in **linked lists**?  
a) Linear search  
b) Binary search  
c) Jump search  
d) Hashing  

Q90. Fill in the blank: The process of arranging data items in logical order is called _______.  
a) Searching  
b) Sorting  
c) Insertion  
d) Deletion  

Q91. The best case time complexity of bubble sort occurs when the array is _______.  
a) Randomly ordered  
b) Reverse ordered  
c) Already sorted  
d) Containing duplicates  

Q92. Which algorithm is **recursive and non-stable**, but usually faster than merge sort for practical cases?  
a) Bubble sort  
b) Quick sort  
c) Insertion sort  
d) Selection sort  

Q93. Fill in the blank: The time complexity of linear search in average case is _______.  
a) O(1)  
b) O(n)  
c) O(log n)  
d) O(nÂ²)  

Q94. What is the primary advantage of counting sort over comparison-based algorithms?  
a) Handles any type of data  
b) Linear time for limited range inputs  
c) Uses less memory  
d) Simple recursive structure  

Q95. Which of the following algorithms would be most efficient for sorting **student roll numbers (0â€“999)**?  
a) Bubble sort  
b) Radix sort  
c) Quick sort  
d) Selection sort  

Q96. Fill in the blank: The number of levels in a binary search on n elements is approximately _______.  
a) n  
b) logâ‚‚n  
c) âˆšn  
d) n log n  

Q97. Which of the following statements about quick sort and merge sort is TRUE?  
a) Quick sort uses extra space; merge sort is in-place  
b) Merge sort uses extra space; quick sort is in-place  
c) Both are in-place  
d) Both require extra space  

Q98. The average time complexity of bubble sort and selection sort are both _______.  
a) O(nÂ²)  
b) O(n log n)  
c) O(n)  
d) O(log n)  

Q99. Which of the following is a real-life application of sorting algorithms?  
a) Ranking students by marks  
b) Searching files alphabetically  
c) Database indexing  
d) All of the above  

Q100. Fill in the blank: The most suitable sorting algorithm for **external sorting (large files)** is _______.  
a) Merge sort  
b) Bubble sort  
c) Insertion sort  
d) Selection sort  

--------------------------------------------  
ğŸ”¹ ANSWER KEY â€“ UNIT 4 (Q81â€“Q100)
--------------------------------------------

81. c â€” Quick sort performs best on large, random data.  
82. a â€” Linear search = sequential search.  
83. a â€” Counting sort compares no elements, uses counting logic.  
84. c â€” Recursive quick sort uses O(log n) stack space.  
85. d â€” logâ‚‚1000 â‰ˆ 10, so about 10â€“11 comparisons.  
86. b â€” Merge sort gives consistent O(n log n) performance.  
87. b â€” Quick sort is in-place but not stable.  
88. a â€” After one pass â†’ [3, 5, 4, 1, 2].  
89. a â€” Linked lists allow only sequential access â†’ linear search.  
90. b â€” Sorting arranges data in order.  
91. c â€” Already sorted array = best case for bubble sort.  
92. b â€” Quick sort faster in practice but non-stable.  
93. b â€” Average O(n) for linear search.  
94. b â€” Counting sort = O(n + k) for small range values.  
95. b â€” Radix sort ideal for fixed-digit integers.  
96. b â€” Binary search depth â‰ˆ logâ‚‚n.  
97. b â€” Merge sort needs extra arrays; quick sort is in-place.  
98. a â€” Both bubble & selection sort take O(nÂ²).  
99. d â€” Sorting used in all ranking and search systems.  
100. a â€” Merge sort handles large external data efficiently.  

--------------------------------------------  
ğŸ“˜ END OF SET 5 (UNIT 4: QUESTIONS 81â€“100)
--------------------------------------------

âœ… UNIT 4 COMPLETE â€” SEARCHING AND SORTING (100 QUESTIONS)
----------------------------------------------------------
Topics Covered:
- Searching: Linear, Binary, Interpolation  
- Sorting: Bubble, Selection, Insertion, Quick, Merge, Radix, Counting  
- Complexity (Best, Average, Worst)  
- Stability & Space trade-offs  
- Real-world & Implementation-based questions



