ðŸ“˜ UNIT 1 â€“ INTRODUCTION TO DATA STRUCTURES  
--------------------------------------------

Q1. A tree is a _______ data structure.  
a) Linear  
b) Non-linear  
c) Recursive  
d) None of these  

Q2. Which of the following is a linear data structure?  
a) Stack  
b) Tree  
c) Graph  
d) None of these  

Q3. The term ADT stands for _______.  
a) Abstract Data Type  
b) Advanced Data Tree  
c) Array Data Table  
d) Algorithm Design Type  

Q4. Which data structure allows insertion and deletion from both ends?  
a) Queue  
b) Stack  
c) Deque  
d) Array  

Q5. The time complexity of accessing an element in an array is _______.  
a) O(1)  
b) O(n)  
c) O(log n)  
d) O(nÂ²)  

Q6. What will be the output of the following code?  
int arr[] = {5, 10, 15};  
cout << *(arr + 2);  
a) 5  
b) 10  
c) 15  
d) Compilation Error  

Q7. In which of the following memory is data stored in continuous locations?  
a) Array  
b) Linked List  
c) Tree  
d) Graph  

Q8. Which of the following is not a primitive data structure?  
a) Integer  
b) Float  
c) Stack  
d) Character  

Q9. Which of the following operations is not possible in arrays?  
a) Traversal  
b) Insertion  
c) Deletion  
d) None of these  

Q10. In an array of size n, the index of the last element is _______.  
a) n  
b) n+1  
c) n-1  
d) n/2  

Q11. Which one is not a linear data structure?  
a) Array  
b) Stack  
c) Queue  
d) Binary Tree  

Q12. Which of the following data structures uses LIFO order?  
a) Stack  
b) Queue  
c) Linked List  
d) Graph  

Q13. Which of the following is an application of stack?  
a) Recursion  
b) Sorting  
c) Searching  
d) Hashing  

Q14. A data structure that allows elements to be added or removed only at one end is _______.  
a) Queue  
b) Stack  
c) Array  
d) Graph  

Q15. Fill in the blank: In linked list, elements are stored in _______ memory locations.  
a) Sequential  
b) Random  
c) Fixed  
d) Continuous  

Q16. The process of arranging data in ascending or descending order is called _______.  
a) Searching  
b) Sorting  
c) Merging  
d) Traversing  

Q17. The process of visiting each element in the data structure exactly once is called _______.  
a) Insertion  
b) Traversal  
c) Deletion  
d) Sorting  

Q18. The data structure best suited for implementing recursion is _______.  
a) Array  
b) Stack  
c) Queue  
d) Graph  

Q19. In linked list implementation, each node contains _______.  
a) Only data  
b) Only pointer  
c) Data and link  
d) None of these  

Q20. Which of the following is a non-linear data structure?  
a) Array  
b) Stack  
c) Queue  
d) Graph  

--------------------------------------------
ðŸ”¹ ANSWER KEY â€“ UNIT 1 (Q1â€“Q20)
--------------------------------------------

1. b â€” A tree is a non-linear hierarchical structure.  
2. a â€” Stack is a linear structure following LIFO order.  
3. a â€” ADT means Abstract Data Type.  
4. c â€” Deque allows insertion and deletion at both ends.  
5. a â€” Accessing in an array takes constant time O(1).  
6. c â€” *(arr + 2) accesses 3rd element, i.e., 15.  
7. a â€” Arrays store elements in continuous memory.  
8. c â€” Stack is a non-primitive structure.  
9. d â€” All listed operations are possible.  
10. c â€” Last index of array = n - 1.  
11. d â€” Binary Tree is a non-linear structure.  
12. a â€” Stack uses LIFO (Last In First Out).  
13. a â€” Recursion is implemented using stack.  
14. b â€” Stack allows insertion/deletion at one end (top).  
15. b â€” Linked lists use random memory allocation.  
16. b â€” Sorting arranges elements in order.  
17. b â€” Traversal visits each element once.  
18. b â€” Stack is used in recursion calls.  
19. c â€” Node = data + pointer (link).  
20. d â€” Graph is a non-linear data structure.  

--------------------------------------------
ðŸ“˜ END OF SET 1 (QUESTIONS 1â€“20)
--------------------------------------------

ðŸ“˜ UNIT 1 â€“ INTRODUCTION TO DATA STRUCTURES  
--------------------------------------------  
(Questions 21â€“40)

Q21. Which of the following data structures follows FIFO order?  
a) Stack  
b) Queue  
c) Deque  
d) Linked List  

Q22. The process of finding a specific element in a data structure is known as _______.  
a) Sorting  
b) Searching  
c) Traversal  
d) Merging  

Q23. Which of the following is true about arrays?  
a) Fixed size  
b) Random access  
c) Elements stored contiguously  
d) All of the above  

Q24. Fill in the blank: A _______ data structure is a collection of elements organized in a hierarchical manner.  
a) Stack  
b) Queue  
c) Tree  
d) Array  

Q25. Which of the following is an example of a non-primitive data structure?  
a) int  
b) char  
c) array  
d) float  

Q26. Which data structure uses dynamic memory allocation?  
a) Array  
b) Linked List  
c) Stack (Array-based)  
d) Matrix  

Q27. Which operation is used to remove an element from a stack?  
a) insert()  
b) pop()  
c) delete()  
d) remove()  

Q28. A linked list is more efficient than an array in _______.  
a) Accessing elements  
b) Insertion and deletion  
c) Both a and b  
d) None of these  

Q29. What will be the output of the following code?  
int a[5] = {10, 20, 30, 40, 50};  
cout << *(a + 3);  
a) 10  
b) 20  
c) 30  
d) 40  

Q30. The main disadvantage of a linked list is _______.  
a) Fixed size  
b) Extra memory for pointer  
c) Static structure  
d) Sequential allocation  

Q31. Which of the following operations is not efficient in arrays?  
a) Traversing  
b) Insertion  
c) Access  
d) Display  

Q32. Fill in the blank: A data structure is a way of _______ and _______ data.  
a) Storing, organizing  
b) Displaying, deleting  
c) Removing, sorting  
d) None of these  

Q33. In stack implementation using array, overflow occurs when _______.  
a) Top = -1  
b) Top = size - 1  
c) Top = size  
d) None of these  

Q34. In linked list implementation, underflow occurs when _______.  
a) Head = NULL  
b) Tail = NULL  
c) Data = 0  
d) None of these  

Q35. Which of the following is not an application of queue?  
a) Printer spooler  
b) CPU scheduling  
c) Recursion  
d) Call center system  

Q36. Which data structure allows elements to be added and removed alternately from both ends?  
a) Circular queue  
b) Stack  
c) Deque  
d) Linear queue  

Q37. Which of the following data structures is best suited for evaluating arithmetic expressions?  
a) Queue  
b) Stack  
c) Tree  
d) Array  

Q38. In a stack, if the sequence of operations is PUSH(1), PUSH(2), POP(), PUSH(3), POP(), the element removed in the last POP() is _______.  
a) 1  
b) 2  
c) 3  
d) None  

Q39. Which of the following operations is performed first during recursion?  
a) Base condition check  
b) Recursive call  
c) Stack pop  
d) Stack push  

Q40. In which case would you prefer a linked list over an array?  
a) When frequent insertion and deletion are required  
b) When random access is required  
c) When memory is limited and fixed  
d) When array indexing is needed  

--------------------------------------------  
ðŸ”¹ ANSWER KEY â€“ UNIT 1 (Q21â€“Q40)
--------------------------------------------

21. b â€” Queue follows FIFO (First In First Out).  
22. b â€” Searching means finding a specific element.  
23. d â€” Arrays have fixed size, random access, and contiguous memory.  
24. c â€” A tree stores data hierarchically.  
25. c â€” Arrays are non-primitive, built from primitive types.  
26. b â€” Linked lists use dynamic memory allocation.  
27. b â€” pop() removes the top element in stack.  
28. b â€” Linked list is efficient for insertion and deletion.  
29. d â€” *(a + 3) accesses the 4th element, which is 40.  
30. b â€” Extra memory needed for storing pointers.  
31. b â€” Insertion in arrays requires shifting â†’ inefficient.  
32. a â€” A data structure stores and organizes data efficiently.  
33. b â€” Stack overflow when top = size - 1.  
34. a â€” Linked list underflow when head = NULL (empty).  
35. c â€” Recursion uses stack, not queue.  
36. c â€” Deque allows insertion and deletion from both ends.  
37. b â€” Stack is used in arithmetic expression evaluation.  
38. c â€” Last element popped is 3.  
39. a â€” Base condition is checked first in recursion.  
40. a â€” Linked list is preferred for frequent insertions/deletions.  

--------------------------------------------  
ðŸ“˜ END OF SET 2 (QUESTIONS 21â€“40)
--------------------------------------------


ðŸ“˜ UNIT 1 â€“ INTRODUCTION TO DATA STRUCTURES  
--------------------------------------------  
(Questions 41â€“60)

Q41. Which of the following data structures can be used to check for balanced parentheses in an expression?  
a) Queue  
b) Stack  
c) Array  
d) Tree  

Q42. The number of null links in a linked list of n nodes is _______.  
a) n  
b) n + 1  
c) 1  
d) 0  

Q43. The size of an array must be known at _______.  
a) Run time  
b) Compile time  
c) Execution time  
d) None of these  

Q44. Which of the following traverses all elements exactly once?  
a) Traversal  
b) Sorting  
c) Searching  
d) Deletion  

Q45. What is the output of the following code snippet?  
int arr[3] = {2, 4, 6};  
cout << arr[0] + arr[2];  
a) 6  
b) 8  
c) 10  
d) 12  

Q46. Which of the following statements is FALSE?  
a) Arrays have fixed size.  
b) Linked lists require contiguous memory.  
c) Stacks can be implemented using arrays.  
d) Queues can be implemented using linked lists.  

Q47. Fill in the blank: In a stack, the last inserted element is the _______ to be removed.  
a) First  
b) Last  
c) Random  
d) Middle  

Q48. Which of the following data structures is used in BFS (Breadth First Search)?  
a) Stack  
b) Queue  
c) Linked List  
d) Array  

Q49. What is the disadvantage of using an array for insertion and deletion?  
a) Requires shifting of elements  
b) Easy to implement  
c) Fixed size  
d) Both a and c  

Q50. In recursion, every function call is stored in _______.  
a) Stack  
b) Queue  
c) Array  
d) Tree  

Q51. Fill in the blank: In a linked list, each node contains _______ and _______.  
a) Data, Address  
b) Value, Index  
c) Data, Data  
d) Key, Array  

Q52. Which data structure allows random access to elements?  
a) Stack  
b) Array  
c) Linked List  
d) Queue  

Q53. What will be the output of the code below?  
int a[4] = {1, 2, 3, 4};  
cout << *(a + 1) + *(a + 3);  
a) 3  
b) 4  
c) 5  
d) 6  

Q54. Which of the following operations cannot be performed on a queue efficiently using an array implementation?  
a) Insertion  
b) Deletion  
c) Display  
d) None  

Q55. In an empty stack, the value of the top pointer is usually initialized to _______.  
a) 0  
b) 1  
c) -1  
d) NULL  

Q56. The operation of adding an element to a queue is known as _______.  
a) Push  
b) Pop  
c) Enqueue  
d) Dequeue  

Q57. Which of the following is not a valid operation on a stack?  
a) push()  
b) pop()  
c) enqueue()  
d) peek()  

Q58. If a queue is implemented using a circular array, then after rear = size - 1, the next value of rear will be _______.  
a) 0  
b) 1  
c) size  
d) size + 1  

Q59. What is the output of this code snippet?  
int x = 5;  
int *p = &x;  
cout << *p + 5;  
a) 5  
b) 10  
c) 15  
d) Error  

Q60. Fill in the blank: The logical or mathematical model of a data structure is called _______.  
a) Data Definition  
b) Abstract Data Type  
c) Data Model  
d) Structure Model  

--------------------------------------------  
ðŸ”¹ ANSWER KEY â€“ UNIT 1 (Q41â€“Q60)
--------------------------------------------

41. b â€” Stack checks for balanced parentheses using LIFO order.  
42. c â€” A singly linked list has one null link (last node).  
43. b â€” Array size must be known at compile time.  
44. a â€” Traversal visits all elements once.  
45. c â€” arr[0] + arr[2] = 2 + 6 = 8 (Answer c) [Wait correction â€” correct answer is b=8, will fix below].  
45. b â€” arr[0] + arr[2] = 2 + 6 = 8.  
46. b â€” Linked lists do NOT require contiguous memory (FALSE statement).  
47. a â€” In stack, last inserted is first to be removed (LIFO).  
48. b â€” BFS uses Queue.  
49. d â€” Both shifting and fixed size make arrays inefficient.  
50. a â€” Recursive calls are stored in stack memory.  
51. a â€” Node = data + address of next node.  
52. b â€” Arrays allow random access via index.  
53. d â€” *(a + 1) = 2, *(a + 3) = 4 â†’ sum = 6.  
54. d â€” All operations can be done efficiently.  
55. c â€” Empty stack top = -1.  
56. c â€” Enqueue adds an element to queue.  
57. c â€” enqueue() is for queue, not stack.  
58. a â€” In circular queue, rear wraps to 0.  
59. b â€” *p = 5, *p + 5 = 10.  
60. b â€” Abstract Data Type defines logical model of data structure.  

--------------------------------------------  
ðŸ“˜ END OF SET 3 (QUESTIONS 41â€“60)
--------------------------------------------


ðŸ“˜ UNIT 1 â€“ INTRODUCTION TO DATA STRUCTURES  
--------------------------------------------  
(Questions 61â€“80)

Q61. The time complexity of linear search is _______.  
a) O(1)  
b) O(log n)  
c) O(n)  
d) O(n log n)  

Q62. The best case time complexity of binary search is _______.  
a) O(n)  
b) O(1)  
c) O(log n)  
d) O(nÂ²)  

Q63. The average case complexity of binary search is _______.  
a) O(n)  
b) O(1)  
c) O(log n)  
d) O(nÂ²)  

Q64. The space complexity of a recursive algorithm includes space for _______.  
a) Code  
b) Variables  
c) Function call stack  
d) Input data  

Q65. Which sorting algorithm has the best average case complexity?  
a) Bubble Sort  
b) Selection Sort  
c) Merge Sort  
d) Insertion Sort  

Q66. The time complexity of Bubble Sort in the worst case is _______.  
a) O(nÂ²)  
b) O(n log n)  
c) O(n)  
d) O(1)  

Q67. The time complexity of Merge Sort is _______.  
a) O(nÂ²)  
b) O(n log n)  
c) O(log n)  
d) O(n)  

Q68. The space complexity of Merge Sort is _______.  
a) O(1)  
b) O(n)  
c) O(nÂ²)  
d) O(log n)  

Q69. What is the worst-case time complexity of Quick Sort?  
a) O(n log n)  
b) O(nÂ²)  
c) O(n)  
d) O(log n)  

Q70. Fill in the blank: Time complexity measures the _______ of an algorithm as input size increases.  
a) Memory usage  
b) Execution time  
c) Code length  
d) None  

Q71. Which of the following algorithms is NOT comparison-based?  
a) Merge Sort  
b) Bubble Sort  
c) Counting Sort  
d) Insertion Sort  

Q72. The Big O notation is used to represent _______.  
a) Best case  
b) Worst case  
c) Average case  
d) None of these  

Q73. The time complexity of traversing a linked list of n elements is _______.  
a) O(1)  
b) O(n)  
c) O(n log n)  
d) O(nÂ²)  

Q74. Insertion at the beginning of a linked list takes _______ time.  
a) O(1)  
b) O(n)  
c) O(log n)  
d) O(nÂ²)  

Q75. The time complexity of inserting an element in an array of size n is _______.  
a) O(1)  
b) O(n)  
c) O(log n)  
d) O(nÂ²)  

Q76. Fill in the blank: For searching an element in an unsorted linked list, time complexity is _______.  
a) O(1)  
b) O(log n)  
c) O(n)  
d) O(nÂ²)  

Q77. What is the time complexity to delete a node from a singly linked list if pointer to the node is given?  
a) O(1)  
b) O(n)  
c) O(log n)  
d) O(nÂ²)  

Q78. The time complexity to search an element in a Binary Search Tree (BST) in the best case is _______.  
a) O(1)  
b) O(log n)  
c) O(n)  
d) O(n log n)  

Q79. What is the time complexity for accessing an element in an array using its index?  
a) O(1)  
b) O(n)  
c) O(log n)  
d) O(nÂ²)  

Q80. Fill in the blank: Space complexity is the total _______ space required by an algorithm.  
a) Temporary and input  
b) Code  
c) Data  
d) Stack  

--------------------------------------------  
ðŸ”¹ ANSWER KEY â€“ UNIT 1 (Q61â€“Q80)
--------------------------------------------

61. c â€” Linear search checks all elements â†’ O(n).  
62. b â€” Best case (found at mid) â†’ O(1).  
63. c â€” Average case for binary search â†’ O(log n).  
64. c â€” Recursion adds function call stack frames.  
65. c â€” Merge Sort has average O(n log n).  
66. a â€” Bubble Sort worst case O(nÂ²) (when array is reversed).  
67. b â€” Merge Sort always runs in O(n log n).  
68. b â€” Merge Sort needs extra memory â†’ O(n).  
69. b â€” Quick Sort worst case when pivot is poor â†’ O(nÂ²).  
70. b â€” Time complexity measures execution time growth.  
71. c â€” Counting Sort is not comparison-based.  
72. b â€” Big O shows asymptotic worst-case behavior.  
73. b â€” Traversing linked list of n nodes takes O(n).  
74. a â€” Insert at beginning in O(1).  
75. b â€” Insertion in array (shift elements) â†’ O(n).  
76. c â€” Searching unsorted linked list â†’ O(n).  
77. a â€” If pointer given, delete node in O(1).  
78. b â€” Best case (root matches key) â†’ O(log n).  
79. a â€” Array access via index is O(1).  
80. a â€” Space complexity = input + temporary space used.  

--------------------------------------------  
ðŸ“˜ END OF SET 4 (QUESTIONS 61â€“80)
--------------------------------------------


ðŸ“˜ UNIT 1 â€“ INTRODUCTION TO DATA STRUCTURES  
--------------------------------------------  
(Questions 81â€“100)

Q81. The time complexity for traversing an array of size n is _______.  
a) O(1)  
b) O(n)  
c) O(n log n)  
d) O(nÂ²)  

Q82. Which of the following sorting algorithms is the most efficient for large data sets?  
a) Bubble Sort  
b) Merge Sort  
c) Selection Sort  
d) Insertion Sort  

Q83. The recursive algorithm for factorial(n) has a time complexity of _______.  
a) O(nÂ²)  
b) O(n)  
c) O(log n)  
d) O(1)  

Q84. Which of the following best describes space complexity?  
a) Total time required by algorithm  
b) Total memory required by algorithm  
c) Number of variables used  
d) Amount of data in input  

Q85. Fill in the blank: The Big Î© (Omega) notation represents the _______ bound of an algorithm.  
a) Lower  
b) Upper  
c) Average  
d) Middle  

Q86. What is the time complexity of the following loop?  
for(int i=0; i<n; i++)  
    cout << i;  
a) O(1)  
b) O(n)  
c) O(nÂ²)  
d) O(log n)  

Q87. What is the time complexity of nested loops below?  
for(int i=0; i<n; i++)  
    for(int j=0; j<n; j++)  
        cout << i + j;  
a) O(n)  
b) O(n log n)  
c) O(nÂ²)  
d) O(nÂ³)  

Q88. What will be the output of this code?  
int arr[] = {1, 2, 3, 4, 5};  
cout << *(arr + 4);  
a) 1  
b) 3  
c) 5  
d) Compilation error  

Q89. Which notation gives an idea of average running time?  
a) Big O  
b) Big Î©  
c) Big Î˜  
d) None  

Q90. Fill in the blank: A linked list node in C++ is created using the keyword _______.  
a) malloc  
b) new  
c) create  
d) link  

Q91. The auxiliary space of an algorithm refers to _______.  
a) Total memory including input  
b) Temporary memory used during execution  
c) Disk space  
d) None of these  

Q92. Which of the following best represents logarithmic time complexity?  
a) Binary Search  
b) Linear Search  
c) Bubble Sort  
d) Quick Sort (worst case)  

Q93. If an algorithm has time complexity O(2â¿), it is classified as _______.  
a) Polynomial time  
b) Logarithmic time  
c) Exponential time  
d) Constant time  

Q94. Which operation in a linked list requires O(n) time?  
a) Insert at beginning  
b) Insert at end  
c) Access by index  
d) Both b and c  

Q95. What is the best case time complexity of insertion sort?  
a) O(n)  
b) O(nÂ²)  
c) O(log n)  
d) O(1)  

Q96. Fill in the blank: The term â€œasymptotic analysisâ€ refers to the study of _______.  
a) Input data types  
b) Growth of algorithm with input size  
c) Memory size  
d) Hardware performance  

Q97. In which case does Quick Sort perform the best?  
a) When pivot divides array evenly  
b) When pivot is largest element  
c) When array is already sorted  
d) None  

Q98. What is the auxiliary space of merge sort?  
a) O(1)  
b) O(log n)  
c) O(n)  
d) O(nÂ²)  

Q99. What is the time complexity of finding the maximum element in an array?  
a) O(n)  
b) O(log n)  
c) O(nÂ²)  
d) O(1)  

Q100. Fill in the blank: In Big O notation, constants and lower-order terms are _______.  
a) Always considered  
b) Ignored  
c) Multiplied  
d) Subtracted  

--------------------------------------------  
ðŸ”¹ ANSWER KEY â€“ UNIT 1 (Q81â€“Q100)
--------------------------------------------

81. b â€” Traversing visits each element once â†’ O(n).  
82. b â€” Merge Sort handles large data efficiently â†’ O(n log n).  
83. b â€” Recursive factorial calls n times â†’ O(n).  
84. b â€” Space complexity = total memory used by algorithm.  
85. a â€” Big Î© gives lower bound (best case).  
86. b â€” Loop executes n times â†’ O(n).  
87. c â€” Nested loops n Ã— n â†’ O(nÂ²).  
88. c â€” *(arr + 4) accesses 5th element â†’ 5.  
89. c â€” Big Î˜ shows average case time.  
90. b â€” `new` keyword allocates memory in C++.  
91. b â€” Auxiliary space = temporary memory (e.g., recursion stack).  
92. a â€” Binary Search has O(log n) complexity.  
93. c â€” O(2â¿) = exponential growth, very slow for large inputs.  
94. d â€” Insert at end or random access in linked list = O(n).  
95. a â€” Best case (already sorted) = O(n).  
96. b â€” Asymptotic analysis studies algorithm growth as n â†’ âˆž.  
97. a â€” Quick Sort best when pivot divides array evenly.  
98. c â€” Merge Sort requires extra O(n) memory.  
99. a â€” Must check all n elements â†’ O(n).  
100. b â€” Constants/lower-order terms ignored in Big O.  

--------------------------------------------  


Unit -1 Done Thanks :)


